運輸署 留牌 過戶

想問係咪而加留牌唔可以係預約過戶一起攪? 要郵寄OR投箱?係咪要等好多日

只可郵寄或者入箱

正想問

推

正常係轉完名先留牌定留完牌先轉名

轉咗新車主名 舊車主點樣留牌?

唉咁奶閪喇，咁預約轉名，如果唔俾搞留牌，咪無得做？

入箱啦 我都係咁

但約左聽日轉名
又入箱咩

依家過戶要等幾耐

我架舊車過户比新車主等咗2個星期，依家新車等過户又等左一個星期

點解唔預約上去搞

因為新車對家要留牌，放左比車行搞

唉，我對家都留，希望預約俾我做埋
唔係既話 又要交俾車行搞 又搞多一兩個禮拜

我差不多白交左一個月停車場

咁早俾做咩？要霸位？

係

樓主仲係唔係到

上到去運輸署，啲職員不斷講預約只做過戶唔做留牌

今日比車行搞 又要留牌過戶 唔知要搞幾耐 樓主去邊間問

你之前係咁樣？

請問入箱過戶嘅話
需唔需要賣家身份證副本？

唔洗留牌唔洗

感你

我上個月 28 入箱過戶. 到今日都完全無消息

係呀，結果預約咗都要入箱

唔撚係啊，幾時既事？

上星期

死死氣地問都唔俾做埋啊？

續十年駕駛執照等了成個月先收到

自己入？長沙灣？

想問下過戶唔留牌入箱係咪都係金鐘快啲？

經紀入, 長沙灣
估計仲要十幾日

屌佢老母臭西政府等左成個月都未有新牌寄黎

聽閒入金鐘快啲

知道已經太遲 😂 繼續睇住架車唔揸得

政府啲人手分派真係好L 慢

有冇師兄係14號長沙灣入㗎，差唔多成個月啦屌

啱啱車行打黎話聽日拎得，原來佢放左去金鐘

幾時入箱？

上星期一

1 星期都可以啦

傳聞金鐘會快啲

點解唔預約？ 續駕照日日都有位喎

只係過戶唔使留套牌就上網預約啦
而家大把位 預約到就上去做
四間office都做到只係過戶嘅申請

但你有埋留牌套牌嘅過戶就一定只可以入箱
仲要得金鐘同長沙灣可以做

約左車主一起上,如果唔可以留牌就直接過戶算

請問咩叫留牌過戶？唔留牌是係點，新手準備買二手車

想問架車到期續牌但保險得番半年
係咪只可以續到一季牌？
如果要續一年牌係咪要extend個保險先？
希望有好心人答

請問入箱洗唔洗比埋支票？

份保得返3日都可以續一年

留牌入箱嘅話洗唔洗寄埋行車證正本 我仲要揸車喎

想問下可唔可以入去攞form？然後遞箱？

請問留牌過戶係咪一定要投箱
咁架車黎段時候歸邊個？
咁過咁戶未過錢又點算

請問有無預約過戶條link？搵左好耐淨係搵到預約續牌費Thanks！

要放支票呀
同埋一定要跟齊表格入邊講嘅文件執落去先會最快最有效
搵個信封或公文袋入哂d文件
信封面當眼位置寫齊車主名 做咩手續 聯絡電話

你入到去預約牌費個option咪已經寫埋有過戶囉
但預約約一定係冇留牌

唔該哂

我個case同你一樣，過户留牌套牌，入箱應該係最快。
我同賣家一齊去入箱，寫低左名同電話俾運輸署叫佢搞掂就打黎親身上去拎。入完箱就俾大訂，簽左合約話完成過戶之後就拎車匙再俾埋尾數賣家，之後一齊拎車。呢段時間間車係賣家到，佢連行車證都俾埋運輸署

程序就買家落細訂，
之後我填曬留牌 過戶兩份，雙方資料，入箱
信封寫埋我名電話，
入完箱就去銀行過數大訂，
車我照渣返屋企，完成過戶
=》打黎叫我上運輸署？定有信寄黎？《=

之後就一齊去埋銀行比埋尾數，
就交埋匙比佢
完成✅

師兄係咪都咁
Thx咗你先

因為你唔留電話叫運輸署搞掂就打俾你叫你上去拎會寄掛號信俾你又要等，所以我先咁做姐你冇所謂嘅等佢寄黎都得
其他步驟就一樣啦咁樣應該冇死嘅

唔該曬巴打，
我係驚D數又過唔到 牌又過咗比人麻煩姐
以前係上面簡單好多 一齊銀行過完數
一齊去運輸處過埋，完成交匙

而加係好麻煩又耐，去銀行入數有入數紙就唔驚啦

係呀頂
見人預約上去排都兩粒鐘最少
銀行一定數過數最驚收支票
大啦啦幾十萬

小心駛得萬年船，如果睇得出對家都有心交易嘅又唔洗太擔心

岩岩入左箱搞留牌過戶，睇下幾多日有消息

係 錢銀交收真係要圴真
Btw thankyou

TD安排係咁你約咩轉名？
都要等到TD寄返野俾你，你再約對家一手交錢一手交車
唔係咩？

傳聞俾咗8舊水可以fast pass
車行佬通常咁做，果8舊打返落車價著

預約上櫃檯轉名囉
搞掂啦

但唔俾做留牌 先轉

收到文件前一都係上手

收到文件，就約出來收錢交車同牌簿

我係咁做

我明
就係要留牌

驚支票唔穩陣
可以傾下叫買家出本票
佢肯咪ok

自膠
我個情況要留牌

你唔洗就真係方便得多
係上TD等啫

假如 假如咋
如果 真係遇到騙徒，
過曬戶，車同文件係你手 但車已經佢名，錢又唔比尾數
黎個時候又點做？

本票都淆淆地
成日聽車友講時不時有假本票
最穩陣都係櫃台 數過數
以前

1. 落訂時有簽約
2. 照計你有齊對家嘅hkid 同住址證明 ，佢應該驚過你

Thankyou ,提醒咗我
簽約睇id 同地證

3. 如果部車已過戶
但佢唔肯俾大尾數收車
你可以瘋狂鳩泊 佢找數
都係佢驚過你

對家就係要留
最後轉左名先廢事等
之後再搵牌佬慢慢搞
俾多千零蚊

過戶 留牌 洗唔洗行車證正本？有冇人入箱都係冇比到？

不嬲都唔洗行車證 要牌簿架嘛

打上去問話要，所以先問問各位Ching

睇漏咗留牌

btw, 想問下如果我賣車想留牌, 而買家同我講話唔急住用車, 可以6月中先過戶

咁既話,我自己先入箱搞留牌, 等出左留牌紙我先預約同買家上TD 搞過戶好唔好呢

一向都要比？定近期先要？

留牌搞成10個工作天
成2個星期無得用車

15號入箱，岩岩收到電話

入邊間？

係唔係將文件入晒落一個信封到入箱就OK?信封面洗唔洗寫D咩?

金鐘 聽朝仲要去個頭

我寫左有咩要處理
加埋聯絡電話

我聽日先入

有無師兄成功入長沙灣箱做留牌？
大概等咗幾多日？

大約10個工作天

我上星期一掉金鐘箱
尋日收到電話今日可以拎。
你自己計下

有無人有經驗, 呢個預約係咪可以淨做過戶, 唔買牌費?

星期四入箱 星期六打黎約星期一，快到...

請問入邊間?
淨做過戶定點?

留牌加過戶

淨做過戶預約就可以

網上預約1個籌可以做晒即日過戶同買牌費

我知兩樣可以一齊做, 但唔知可唔可以淨做過戶者, 新車主唔想買牌費住

佢個網寫得有啲難理解, 照字面睇我get到係做續牌 / 續牌加過戶

可以淨過戶

你做過? 你約邊間?

上星期試咗 長沙灣

明白, 多謝

另外想問佢預約要填「車輛牌照到期日」, 但唔俾填聽日或之後嘅日子
係咪唔使理, 到時跟返你上去搞手續嘅日子生效?

佢有寫如果淨做過戶 呢個位填返過戶文件TD幾幾幾上面新車主簽署果個日期

OK
之不過諗住可能約左期先同新車主填表之類
總之最後份表同預約填個日期要一致就得
THX

岩岩星期五入左金鐘 諗住金鐘會快D
屌早知去長沙灣

車行幫我搞唔知入左邊個箱，21號入箱留牌過戶到依家都未搞掂

得長沙灣同金鐘可以做 上面位巴打咁快
你車行一定係入金鐘啦 即係起碼要預10日...

之前追過post話未有預約之前金鐘快過長沙灣好多 唔敢入長沙灣箱 估唔到依家係調轉 我屌

我估OT 清埋呢堆，準備重開walk-in

其實好撚ON9 開預約比人上去搞但就係唔做留牌過戶
我本身預約左, 最後先知預約唔做留牌

過户留牌套牌要交幾多錢

我仲要排咗半個鐘先知，明明一個職員搞得掂，都唔知點解要拆開兩樣嘢

依家預約上長沙灣搞轉名要排幾耐到? 預約都好多人?

你上運輸處預約會有日期時間可以比你揀

我嘅意思係預約左時間, 準時上到去係咪都要排好耐?

可能星期一收到電話呢

長沙灣入到去要再排30-45 分鐘

我車行都係星期三幫我落長沙灣箱，過戶 +留牌+套牌
希望我都可以快d啦

過户1000
買一季牌費你自己睇返幾多cc
套牌唔洗錢但留牌唔知幾多

有無人可以分享下近排入箱啲結果有未
係咪要等十個工作天？

我上星期二入箱, 未有消息

如果過戶加套舊牌可以就咁預約上去?

唔得

即係我買車過戶一定要出新牌?

預約係啊, 你要搞其他野就要擺箱

應該咁講, 預約你過戶, 舊車主唔留牌, 咁咪ok囉
但你要套之前其他車嘅舊牌落去, 咁咪要擺箱

即係我預約過戶,淨係可以出新牌
要套舊牌就要再投箱?咁期間我要交埋張行車證我咪渣唔到架車?

預約過戶應該無得出新牌
你要出新牌，即係舊車主要留牌，而預約唔做留/套牌
即係預約只可以直接用舊車主舊牌

唔該晒,即係我之後套返舊牌又要遞form,行車證都無埋又蝕停車場錢

咁耐

我上星期一入，都係無消息

入咗邊間？

28 號車行入，仲未有消息

各位有無消息呀？等左好耐，好心急

你28號入都未有，我6月1入
仆街運輸署 明明一日就可以搞掂嘅野而家要兩個禮拜

咪就係
上網見d師兄真係要10個工作天…

如果我係買家
其實係咪可以比住址證明同埋身份證副本比賣家寄掛號去
咁的話唔使兩個約時間一齊去運輸署唔使專登請半日假搞 咪仲方便
係咪中國肺炎之前已經可以寄/放入箱搞架啦？

係可以俾埋賣家去寄或擺箱
不過咁做會耐啲，起碼個零兩個禮拜
同埋佢都係打俾買家約時間上去整，因為要身份證正本

btw，過戶平時係唔接受郵寄申請

我都係28號入，上網見到過左戶，但仲未拎得dklm

上網邊到可以睇？

去book 續牌費，佢要入現時車主id card 先book 到，我今日入我自己既過到系統，即係代表佢系統已經轉左車主，如果入其他人id, 佢會話資料不正確，唔知有無理解錯

勁喎，無諗過呢個方法

師兄，如果到手麻煩話一話我知
第一次買車，好Q心急

啱啱試左，佢話資料不正確，係咪即係已經過左户啦
但都係未收到料

我都係... 好撚心急

我用左你個方法check ，仲係舊車主資料…

我係賣家自己做左留牌先, 佢26號入箱, 5號就收到新牌薄. 7號星期日, 再約我交收,簽文件話7號賣左比我. 我自己再約午飯時間轉名, 唔駛請假

你車行入？

係呀，賣家係車行

過哂戶都無通知拎得

今日問左車行，佢話預聽日

恭喜你

但係上網check 都係舊車主資料

公喜

請問預約上去搞過戶（不留牌）要搞幾耐？ 同埋有咩注意，第一次買車（私讓）

一兩個鐘啦，主要都係排隊/等嘅時候，埋到counter就好快搞掂

我去觀塘運吉處, 大約10-15分鐘走得

而家係4個運費署都有得搞過户？

係呀, 仲好易約

唔留牌既話，真係快好多

如果依家我想將架車過戶比人
但係架車本身有單違規泊車比人告緊
但係到依家都未收到法庭$1040個封信
係咪就代表過唔到戶？
有無方法可以早啲拎到封法庭信交左佢？

終於有消息，聽晚拎得車
btw 車牌去到WU

恭喜, 我仲等緊個P牌
打去問, 又係話咩正常要10個工作天, 等下啦

咁岩既，會唔會係同一間

咁又應該唔會既
BTW 祝師兄聽日收車順利，人車精神

賣家入箱 上網check到已轉我名
之後運輸處係打電話通知上去拎？

唔留牌直接轉名 大概幾多日呀

預約上去過戶，排隊就搞掂
擺箱起碼十日

我車牌都係WU + 3個字

預約最快可以即日

師兄架車係你個名？ 有新車揸，聽到都覺開心

你比晒錢佢？最好等轉晒名先

想請教下，買家話上完架可即時比全數，等車行搞過戶
大家簽返份野証明比左錢後所有法律責任由新車主負責，咁樣有冇問題？
但如果佢冇買cover note又拎左我架車去渣，有事咁點計

有冇手足今日出完新牌可以報告下去到咩number
唔想要WU但係星期一過戶

有事就口同鼻拗，好麻煩
最好等轉左名先一手交車、一手交錢

理論上, 你TD25 張form 都有交易日期.
你可以check 埋佢covernote 先比架車佢
BTW 點解要等車行搞? 你要留牌? 唔駛留牌, 就直接一齊去過戶啦.

我見TD25 入面warning 個部份, 有寫過戶72小時內要交form 到運吉處, 所以我估應該係以TD25 入面個日期作準

（三）車輛過戶後72 小時內，本通知書的正本須由新車主送交運輸署署長，舊車主亦須向運輸署署長交出副本，違者可被判罰款$2,000。
（四）車輛過戶後，以前任車主名義購備的第三者風險保險單隨即失效。申請車輛過戶前，新車主必須以其本人名義為該車輛購備適當的保險。任何人（包括
登記車主及司機）在道路上使用汽車，有責任確保有關汽車已購備有一份有效的第三者風險保險單。假如違反此規定，即屬犯罪，可被處罰款10 000元
及監禁12個月；而其持有或領取駕駛執照的資格亦會被取消（由12 個月至3 年不等）。運輸署署長可拒絕發出有關車輛牌照或取消該車輛牌照。

一定係等轉好晒名先一手交車一手交錢
睇死佢都係心急想快啲揸到架車
但呢段時間有咩事架車都仲係你個名

有冇巴打知入箱搞過戶+續牌要等幾耐左右？

原來可以預約上去搞 賣家話要入箱 又要尻等十日八日

有無人試過套牌 ?
投箱要等幾耐?投箱洗唔洗擺埋而家張行車證入去?

想問問 網上預約過戶個陣要我填TD25簽名日期 但我約左賣家即日驗車 驗完車OK先即買 姐係TD25日期應該係驗車當日 但我網上預約個陣佢唔比我填未來既日期
甘我係咪要驗車完當日先網上預約即日過戶？定係網上預約個日期填錯都冇所謂既？
求賜救！

屌我都想問，book日期緊係未來架啦，個個同佢玩即日咩

求救

4號入箱 希望下個禮拜搞掂

人牌加簽有無得預約？

日子尻填都得， 你要本身車主既資料先預約到

有無人試過

我即將要試 答唔到你
不過好似係要放埋行車證
期間如果要用車、你要另外補領多張行車證（要比錢買、咁你就可以繼續用車）
呢啲野最好搵車行代辦